市民還得靠自己

市民還得靠自己 - 李碧華

互聯網

繼上週「光復天星」後，本週學生組織又發起「請勿行乞」追擊行動，高分貝噪音擾民大媽歌舞團閃避。癌細胞未必停止擴散，監察和驅趕亦非市民責任，想不到維護社區安寧不被滋擾，要靠學生和年輕人擔當，堂堂政府和執法機關如此窩囊、不可靠、濫包容（包庇、縱容、謂之「包容」），不汗顏嗎？繼續「不執法」，難道要市民組織民安隊去巡邏嗎？真可笑！

南韓張紫妍（1980~2009）熬不住性虐迫害潛規則，上吊自殺。九年了，即使她的冤屈震驚亞洲娛樂圈，所受變態凌辱3P、4P、5P等不人道摧殘，無法正常走路，甚至被迫結紮……逾20萬人聯署要求重審，證人供詞5,000頁，追訴期到了，警方信納嗎？有伸張正義嗎？官商勾結政治掩瞞，當中的人渣禽獸，財雄勢大或妻子是檢察官，當然壓下來──若要討回公道，趁此七月，張亦只得化為厲鬼，有冤報冤有仇報仇，靠自己了。

看那些低智互抄宮鬥劇集，弱質民女都「為了失蹤或死亡的姐姐，跑進紫禁城當宮女追查真相」，一個如是，兩個如是，以為皇宮是迪士尼樂園嗎？許進不許出生死一線，原來還得靠自己。

在腐敗的社會，無依無靠無可信賴的蟻民，悲哀之餘得自立。人鬼都一樣。

李碧華
電郵 :mcwriter@appledaily.com

上一則
上一則
連鬼都不容許存在的世界 (林夕)

下一則
下一則
漂亮得有點悶 (李純恩)